大灣區加快建設「社會信用體系」 港府澄清絕不會在港實施

信嗎?

就有台灣報章和網上平台指內地的「社會信用體系」將會在香港實施，特區政府發言人澄清絕無此事。港府發言人指出，廣東省7月5日印發推進粵港澳大灣區建設三年行動計劃（2018-2020年），其中包括在廣東省內加快「社會信用體系」建設。該計劃只適用於廣東省；特區政府不會在香港施行「社會信用體系」。
政制及內地事務局局長聶德權下午亦在社交網站Facebook澄清，指該項措施與香港無關，絕對不會在香港實施。
國務院自2014年公布「社會信用體系建設」計劃，依照民眾的日常行為，如曾否違反金融合約、網上言論詆毀他人等，為個人進行信用評分，以做到「褒揚誠信，懲戒失信」。國家發改委2018年6月聯同多個政府部門發出公告，「適當限制特定嚴重失信人」乘坐飛機和火車。
行動計劃提到，「加快社會信用體系和市場監管體系建設。研究制定廣東省社會信用條例。探索依法對大灣區內企業聯動實施信用激勵和失信懲戒。建成全省統一的市場監管信息平台」.

《一日爭取唔到真普選，我地永遠處於被動》

爭取港獨 反了反了

唔信，並時刻保持警剔

鄭汝樺2009年：沒有「一地兩檢」不等於沒有高速

港共重有人信？

早排先講以後只有大灣區無香港